\documentclass[pdftex]{beamer}

\input{../shared/header}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}


\title{\veranstaltung}
\subtitle{Organisatorisches / Pandemieplan}

\date{12.\ Oktober 2020}
\def\eco{1}

\begin{document}
\include{ecotemplate}


{ % nur auf title slide nur frame number, sonst default
 \setbeamertemplate{footline}[frame number]
 \maketitle
}

\if\eco0
\begin{frame}{Statistik für Digital Humanities}
\centering
\includegraphics[height=0.9\textheight]{Vorlesung/img/v01_flyer.png}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}{Modulinformationen}
      \begin{itemize}
          \item Bachelor Digital Humanities
          \item Empfohlen ab 3. Semester
          \item Modulnummer:10-207-0003 
          \item Arbeitsaufwand: 5 LP = 150 Arbeitsstunden 
          \item Verwendbarkeit: SQ B.Sc.Informatik \& B.Sc. DH, Kernmodul B.Sc. DH
          \item In Absprache mit Studiengangsverantwortlichen auch andere Verwendbarkeit m"oglich 
          \item keine Teilnahmevoraussetzungen
          \item Vorlesung: montags 11:15 (asynchon)
          \item "Ubung: dienstags 11:15 (synchron)
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
\begin{frame}{Lernziele}
  Nach der aktiven Teilnahme am Modul \textit{Statistik in den Digital Humanities} sind die Studierenden in der Lage
      \begin{itemize}
          \item statistische Grundbegriffe und Verfahren zu benennen und zu erkl"aren
          \item ausgew"ahlte Verfahren zu analysieren, zu beurteilen und diese selbstst"andig auf Problemstellungen im Kontext der Digital Humanities anzuwenden
      \end{itemize}
  \end{frame}
  
  
    \begin{frame}{Moodle Kurs}
      \begin{itemize}
      \item Kursname: Statistik für Digital Humanities
      \item Kurskennzeichen: StatDH\_WS2021
      \item Erg"anzungsmaterialien und "Ubungsserien
      \item Weiterf"uhrende Informationen (Literatur etc.)
      \item (Freiwillige) Multiple Choice Tests zum Lösen während der Vorlesung
      \item Erg"anzungsmaterialien neben der Vorlesung und den "Ubungsaufgaben sind \underline{nicht pr"ufungsrelevant}
      \end{itemize}
    \end{frame}


        \begin{frame}{Literatur}
  
Andy Field:\\ Discovering Statistics Using R (English Edition) \\ In der UBL vorr"atig

\begin{footnotesize}

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_field.png}

''The trouble with agreeing to write a book is that you then have to write it.''$_{Andy Field}$
\fi 
\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

Peter Bruce:\\ Practical Statistics for Data Scientists: 50 Essential Concepts 
\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_oreilly.png}
\fi

Eileen Magnello, Borin Van Loon: Statistics: A Graphical Guide 

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_graphics.png}
\fi 
\end{multicols}
\end{frame}

\if\eco0
\begin{frame}{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_zombies.png}
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_manga.png}
\end{multicols}
\end{frame}
\fi 
    
\begin{frame}{The R Project for Statistical Computing}
\begin{itemize}
    \item Frei verf"ugbare Softwareumgebung f"ur statistische Analysen
    \item https://www.r-project.org/
    \item Selbstst"andige fr"uhzeitige Installation und Einarbeitung empfehlenswert
    \item R selbst wird nicht gelehrt aber...
    \item Beispiele werden soweit sinnvoll mit R Skripten versehen
    \item Startprojekt im Moodle (Datensätze und Hallo Welt)
    \item Zur Pr"ufung steht R nicht zur Verf"ugung
\end{itemize}
    
\end{frame}
    \begin{frame}{Pr"ufungsleistung}
      \begin{itemize}
          \item Details situationsbedingt unsicher
          \item Modulpr"ufung/Klausur (60 Minuten)
          \item "Ubungsschein = Pr"ufungsvorleistung
          \item \textbf{Unbedingt rechtzeitige Anmeldung / Abmeldung beachten}, auch bei Beendigung der Teilnahme (jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de)
          \item Vers"aumtes Abmelden kann zu Fehlversuch der Klausur f"uhren
          
      \end{itemize}
    \end{frame}
\begin{frame}{Übungen}
    \begin{itemize}
    \item 5 "Ubungsserien a 20 Punkten
    \item 50\% der Punkte = "Ubungsschein/Klausurzulassung
    \item "Ubungsschein ist im Semester nicht wiederholbar
    \item Ausgabe nach der Vorlesung (Moodle)
    \item Abgabe sp"atestens am Abgabetag (montags) 24 Uhr "uber Moodle
    \item Gruppenarbeit (2-3 Studierende) m"oglich, \textbf{ist aber als solche zu markieren}
    \item 1 Abgabe pro Student\_In
    \item Als Kopien interpretierte Abgaben werden mit 0 Punkten bewertet
    \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}{Vorlesung}
    \begin{itemize}
        \item Raumzeit: montags 11:15 asynchron 
        \item Folien und Videos auf Uniserver \\
        \url{http://www.informatik.uni-leipzig.de/~jtiepmar/lehre/statdh/ws2021/}
        \item Fragen usw. per Moodle-Forum oder Email
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{Seminare}
    \begin{itemize}
    \item Raumzeit: dienstags 11:15 BigBlueButton synchron
    \item Besprechung der korrigierten "Ubungsaufgaben
    \item L"osungen der Aufgaben werden online gestellt
    \item Regulär 1 Termin pro Serie, Extratermine auf Anfrage
    \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{Syllabus}
Wer zum 26.10 beginnt, kann den Übungstermin als Ausgleich nutzen


\begin{centering}


\scriptsize
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    Vorlesung&Inhalt&Übungsblatt&Übung(Di)\\\hline\hline
    12.10&Organisation&&\\\hline
    19.10&Statistische Forschung&&\\\hline
    26.10&Statistische Modelle&&\\\hline
    02.11&Visualisierung&Ausgabe 1&\\\hline
    09.11&Annahmen Parametrischer Tests&Abgabe 1&\\\hline
    16.11&Kovarianz und Korrelation&Ausgabe 2&Ja \\\hline
    23.11&Regression&Abgabe 2&\\\hline
    30.11&Vergleich zweier Mittelwerte (t-Test)&Ausgabe 3&Ja\\\hline
    07.12&Vergleich mehrerer Mittelwerte (ANOVA)&Abgabe 3&\\\hline
    14.12&ANOVA II&Ausgabe 4&Ja\\\hline
    04.01&Nichtparametrische Testverfahren&Abgabe 4& \\\hline
    11.01&Kategorische Daten& Ausgabe 5&Ja \\\hline
    18.01&Faktoranalyse&Abgabe 5&\\\hline
    25.01&Logistische Regression&&Ja\\\hline
    01.02&Prüfungsvorbereitung&&Ja \\\hline \pause
    Ferien&MANOVA&& \\\hline
    Ferien&Mehrstufige Modelle (Multilevel Models)&& \\\hline
  \hline\hline
\end{tabular}

\end{centering} 

    \end{frame}

\end{document}
